經油麻地送院「我非消失的三人」

經油麻地送院「我非消失的三人」

港鐵早前公開閉路電視圖片，指有三名傷者經油麻地站送院，李同學便是其中一位。

【本報訊】8.31太子站月台到底有十名傷者抑或七人？有沒有人被打死？很多真相仍然未明。李同學就是8.31事件中一度被誤以為「消失的三人」的其中一人。他形容當晚看不到太子站月台情況是「好不幸」，後來列車更開出駛往油麻地，離開了佈滿警察的月台，「如果當時我出咗月台包紮，就會見到香港人想見到嘅嘢」。

相關新聞：港鐵特檢隊涉毆跳閘青年

指警曾限制聯絡外界

網上最初流傳消防處原先點算有十名傷者，但後來消防處稱，最終確認只七人，惹起坊間懷疑。本月7日，港台節目《鏗鏘集》在社交網站表示當晚有三名傷者在油麻地站被送院，該三人便是「失蹤」傷者。後來《蘋果》重組時序，發現消防處救護員進入太子站內點算傷者前，該列車早已駛離太子站，並抵達油麻地站，意味《鏗鏘集》所指的三人，並非外界所關注「被消失」的三人。李同學留院九天，亦已被捕，坦言「當時冇諗咁多」，他後來也想過，自己會否是「失蹤」一員。後來他見《蘋果》重組了時序，才確認自己並非「失蹤」的三名傷者。

李同學雖然是8.31見證者，但亦對這些問題沒有答案。因他當晚在太子站登上了往中環方向列車，一直背向月台，甚至看不到速龍小隊登上車廂，回過神一刻已中了三棍。他被送院後，警方仍未宣佈拘捕，但限制他與外界聯絡，最終他要在護士「幫忙」下，才成功向朋友「求救」幫他找律師。律師抵埗後，警方再次阻撓，跟着才跟他說「𠵱家以非法集結罪名拘捕你」，並待他從急診室上病房後才准他見律師。

■記者蘇曉欣

上一則
上一則
入稟索償兼取太子站CCTV片 8.31遭暴打少年：警如猛獸狩獵

下一則
下一則
港鐵特檢隊涉毆跳閘青年

港鐵特檢隊涉毆跳閘青年
13歲少女太子被捕 陰濕警叠聲阻講名
9.28相約傘運五周年
陳太︰林鄭無吸取教訓致困局
中大生聲援被捕維族教授 踐踏習相
9.29連線 19國抗極權
手足讀家書不禁落淚流亡台抗爭者：後悔做逃兵
網民籲十．一入馬場
法輪功稱警首禁遊行
美眾院受理表決《人權法》
共和黨員：鄺俊宇遇襲助攻法案
外交部「落閘」：不再對訴求讓步
警總裝網絡專線 直駁深圳法院
記者遇襲 黎智英：堅守立場
本報懸紅50萬元啟事
三煞圍毆 鄺俊宇頭痛未消
指控未夠強 官准41人出境
「赴湯杜火」夫婦擬度蜜月：拎返應有自由
警濫捕持頭盔者 大狀：防具不犯法
傳道人轟警「黃色物體」論可恥
電訊職員涉盜警親友資料放TG
捐300萬呎農地新世界擬建社會房屋
周庭膺日《福布斯》50影響力人物
團結基金倡重推租置計劃
王維基暗示明年停TVB廣告
港媽忍夠了 急移民台灣「驚過幾年下一代俾人打」
何蔭棠功課涉警黑 教局促查
李國章賴通識老師教壞學生
月內兩失控 田家炳教師打學生頭
413.3萬選民創新高學者：青年投票先有用
90後「三劍俠」戰區會誓踢走元朗鄉黑
張秀賢擬披甲 轟建制包庇白衣人
梁繼昌私人草案倡獨立查
鄭若驊認港府研反蒙面法
入稟索償 兼取太子站CCTV片8.31遭暴打少年：警如猛獸狩獵